Met enige bitterheid in mijn hart dat ik antwoordde dat ik niet had, dat ik niet had gezien geen kans van brieven naar iedereen.
"Schrijf nu, mijn jonge vriend," zei hij, tot een zware hand op mijn schouder: "schrijven naar onze vriend en enig ander; en zeg, als u zult u, dat u met mij tot een maand na nu."
"Wilt u mij verblijven zo lang?"
vroeg ik, voor mijn hart groeide koud bij de gedachte.
"Ik wens het veel; neen, ik zal geen weigering.
Wanneer uw meester, werkgever, wat u zal ingeschakeld dat iemand zou komen voor zijn rekening, werd overeengekomen dat mijn behoeften alleen zouden worden geraadpleegd.
Ik heb heden alles.
Is het niet zo?"
Wat kon ik doen maar bow aanvaarding?
Het was meneer Hawkins, niet de mijne, en ik moest denken aan hem, niet ik; en terwijl Graaf Dracula werd gesproken, was dat in zijn ogen en in zijn voorzien waardoor ik herinner me dat ik een gevangene, en dat als ik wilde, maar ik had geen keuze.
De Graaf zag zijn overwinning in mijn boog en zijn meesterschap in de benauwdheid van mijn gezicht, want hij begon ineens te gebruiken, maar bij zijn eigen glad, resistless manier:-- "Ik bid u, mijn goede jonge vriend, dat u geen discours van andere zaken dan in uw brieven.
Het zal ongetwijfeld uw vrienden te weten dat het goed met u gaat en dat u uitziet naar thuis .
Is het niet zo?"
Wat hij sprak hij me drie vellen mee-papier en drie enveloppen.
Ze waren allemaal van de dunste buitenlandse post en keek naar zijn, vervolgens bij hem, en toen zijn rustige glimlach, met de scherpe, canine tanden liegen over de rode underlip begreep ik evenals als hij gesproken had dat ik moet oppassen met wat ik schreef, want hij zou kunnen lezen.
Dus ik vastbesloten om alleen schrijven formele notities , maar schrijven helemaal naar Mr. Hawkins bij geheime stemming en eveneens bij Mina, voor haar kon ik schrijf in steno, hetgeen puzzel de Graaf, als hij niet kan zien.
Als ik geschreven had mijn twee brieven zat ik rustig een boek te lezen terwijl de Graaf schreef verschillende notities, waarbij hij schreef ze een aantal boeken op de tafel.
Vervolgens nam hij mijn twee en met de zijne , en die door zijn Writing materials, waarna het direct de deur had gesloten achter hem, Ik leunde wat voorover en keek naar de brieven, die omgekeerd op tafel.
Ik voelde me niet voor terugschrikt om daarmee voor onder deze omstandigheden voelde ik dat ik mezelf beschermen in alle opzichten ik kon.
Eén van de brieven is gericht aan Samuel F. Billington, nr.
